10 Januar N:9 Mõis wastu Jürri Kukk. Ette kutsuti wanna kohtumees Karl Waddi kes neid warwad peab ülle lugenud olema ja tunnistas: tema ei tea sest mõtsa wargusest muud kui tema on saanud sedda ülle waatama kutsutud aga mitte mõtsa waid wallawanema jurde ja on selle õues olnud kubu pihlika warbu ühes kubos olnud 70 ja teises 40 warba ja üttelnud temale mõtsawaht et, Jürri Kukk olla neid mõtsast raiunud ja Suitso kopli wiinud sealt olla tema neid walla wanema jurde wia lasknud, peale selle on nad senna läinud kus Jürri Kukk ellab ja seal rehe toas olnud ka witsu ja warbu leidnud olnud aga nemad polle neid mitte lugenud aga mõtsa waht  Karl Waht olla üttelnud, et seal ka 40 witsa ja 40 warba olnud. Üks  waher olnud nende kubude sees mis wallawannem pärast leidis olewad aga neid kaebatud 5 junist polle tema mitte näinud nii sama ei tea tema sullased mitte midagi sest neid pole mitte otsimise jures näidatud.
 Neist kahest pernast ütleb tunnistaja, et need on ka üks paar witsa olnud ja neid tema selgest ei mälleta, need olnud lühikesed. Ei tea ka kas need teiste witsadega ühes on loetud wai issi päinis.
 Mõtsa waht: Karl Waht andis protokolli tema teab, et Jürri on 2 talwe sees 2 regge teinud ja tema arwab, et sel mitte jallasid polle olnud, siis peab see mõisa metsast neid wõtnud olla. Peale se olla tema näinud, et Jürri Kukk on neid warbu kannud ja tema lasknud need warwad ärra wia walla wanema jurde ja seal ära lugeda siis olnud neid 108 warba   pihlakid ja 2 lõhmuse warba.
 selle arwab weel mõtsa waht, et ka need saared mis Jürri regedel    paenasse tallus prukinud olla, see piddanud warastama.
 Jürri Kukk wastas tema  ei tea mud witsa ei warbo. Kui neid mis tema toas olnud agga mis Suitsu koplis olnud neid polle tema tonud ei tea. Ei ole ka ükski tema jälgi  mõõtnud. Pealegi olla tema need saanud  3 aasta eest ja omale muretsenud kui temal mõtsas puhastada olnud kellest tema künnapuud reele on pannud. Metsa waht arwab et need künnapuud olla minewa talw raiutud.
          Kohto otsus: Et Halliku Nursi Mats siin ei olla  saab teine kord   sia tellitud ja otsus tehtud.
                                    pä Kohtumees: Hindrek Horn
                                         Kohtumees: Märt Piiri
                                         Kohtumees: Josep Soiewa. 
